Вы собираетесь в поход, используя if, опишите алгоритм ваших сборов.
Если поход менее, чем на сутки, то взять только воды и еды.
Если поход от суток до 3х, то взять воду, еду, палатку.
Если поход от 3х суток и более — воду, еду, палатку, запасные вещи.